a* ALMA Software lingo
- ABM :: ALMA Bus Master. Computers that control antennas.
- ACACOR :: (O ACA Correlator) Correlador más pequeño que realiza FFT sobre los datos obtenidos por las antenas.
- ACC :: ALMA Central Computer
- ACS :: ALMA Common Software
- ACSE :: ALMA Common Software Environment
- ADC :: ALMA Department of Computing
- ADE (planner) :: 
- ALMA Management Team :: Entidad que controla a los ICT en operaciones.
- Ambiente :: Sistema que emula todas las características de un servidor para el deployment de software. Anteriormente se utilizaban máquinas virtuales, actualmente se está pasando a hacer uso de Docker.
- Ambiente de Pre-producción :: Ambiente en el cual se prueba el software offline en una fase final, con bases de datos actualizadas, para luego ser desplegadas en producción.
- AMG :: Array Management Group
- AOD :: Astronomer on Duty
- AOS :: Array Operations Site
- APE :: ALMA Production Environment. Nuevo ambiente de producción online.
- APO ::
- APRC :: 
- ARC :: ALMA Regional Center (Europe, North America and East Asia). Se encarga de presentación de datos.
- ARCHIVE :: Subsistema encargado del manejo de datos asociados a propuestas y observaciones astronómicas
- Archive Query :: Aplicación offline que provee una interfaz para queusuarios externos realicen consultas sobre la base de datos de ALMA.
- Array :: Grupo de antenas que se encuentran realizando interferometría simultáneamente.
- Baseline Correlator ::
- Bulk data :: Canal de transmisión de datos masivos. Utiliza TCP o UDP. Está basado en Data Distribution Service (DDS).
- Candidate :: Release de software candidato a ir a producción.
- CAS :: Central Authentication Service.
- CASA :: Common Astronomy Software Applications
- CDP :: Correlator Data Processor. Está constituido por un servidor Master y nodos, los cuales se comunican mediante bulk data. Utiliza de comunicación unicast de nodos a master.
- Central LO :: 
- Ciclo de release :: Ciclo 3 se encuentra ya en producción (deployed). Ciclo 4 estará estable en octubre. A partir del ciclo 5 se realizarán releases incrementales.
- Ciclos :: Puede referirse a etapa del ciclo de vida de software o etapa del proceso de observación astronómica (data cycle). Ambos estan relacionados, ya que el software debe estar disponible para ciertos milestones del ciclo de observación.
- CLO :: Central Local Oscillator.
- COB ::
- COJ ::
- Common Infrastructure :: Grupo de ICT encargado de aplicaciones de uso común tales como ACS, Bulk Data, Source Catalog, TMCDB, etc.
- CRC :: Consoles.
- Dashboard :: Aplicación offline de apoyo a operaciones. Desarrollada por el INRIA.
- Data Capturer ::
- Data Tracker :: Aplicación offline que mantiene información sobre data cycles. Busca nuevos datos en cada ARC, chequea si es que la base de datos está completa y notifica a los PI sobre los periodos de propiedad.
- DDS :: Data Distribution Service. Estándar de transmisión de datos hecho por los creadores de CORBA.
- Deployment :: Existe de producción y de pre-producción.
- Docker :: Sistema de deployment de aplicaciones Linux dentro de contenedores de software.
- DSACore :: Algoritmo de scheduling que corre en un servidor. Se usa tanto en online como en offline.
- DSO :: Department of Science Operations
- FSR :: Full System Restart. STE tool that cleans systems, restarts daemons and reboots ABMs. 
- GAS :: General Application Server. Contiene los servicios de ACS con sus respectivos contenedores y CORBA.
- GNS :: General Network Service. Es un gateway para la STE. Tiene DHCP, etc.
- Harvester :: Aplicación offline que permite hacer peticiones y queries a archivos XML.
- ICD :: Interface Control Document. Provides interface and behavior definition for components.
- ICT :: Integrated Computing Team. Está compuesto por los ICT regionales (EA, NA, EU) y el grupo de software dentro del JAO Department of Computing (ADC).
- IR (ticket) ::
- IRM :: Integration and Release Management. Grupo perteneciente a ICT.
- JAO :: Joint ALMA Observatory
- NGAS :: Next Generation Archive System
- OBOPS :: Susbsistema que agrupa herramientas, mayoritariamente offline, para manejo de usuarios, propuestas y ciclos de observación.
- Observing Tool :: Aplicación offline hecha en Java, cuya labor es proponer observaciones y generar Scheduling Blocks.
- OBSPREP :: Subsistema que agrupa herramientas para el manejo de propuestas de observación enviadas.
- Offline :: Sistema que agrupa todos aquellos componentes de software que no son críticos para el funcionamiento del radiotelescopio. La mayoría de las aplicaciones web pertenecen al sistema offline.
- OMC ::
- Online :: Sistema que agrupa todos aquellos componentes de software que son críticos para el funcionamiento del radiotelescopio.
- OSF :: ALMA Operations Support Facility
- OT :: Observing Tool.
- OUS :: 
- P2G :: Phase 2 Group
- PDU ::
- Ph1m :: Phase one manager. Aplicación offline encargada de generar un ranking de proyectos a ser observados.
- PI :: Principal Investigator.
- ProTrack :: Aplicación offline encargada de hacer seguimiento al estado de una propuesta de observación.
- PRTS :: Problem Reporting Ticket System
- QuickLook :: 
- Release :: En ALMA los releases de software son incrementales, aproximadamente cada 1.5 meses. En offline son más frecuentes que en online.
- RH :: Request Handler. Aplicación offline que provee mecanismos para manejar peticiones sobre productos de ciencia.
- SB :: Scheduling Block. Unidad mínima de observación en ALMA.
- Sc :: Aplicación offline que provee una interfaz web para realizar consultas en la base de datos de ALMA
- SCCB :: Software Change Control Board
- SCHEDULING :: Subsistema encargado de administrar los tiempos de observación de cada proyecto.
- SCO :: Santiago Central Office
- SLT :: Shiftlog Tool
- SnooPI :: Aplicación offline encargada de proveer una vista pública de ProTrack, pensada para PIs más bien que para staff de ALMA.
- SoftOps :: Software Operations.
- Sourcecat :: Aplicación offline encargada de proveer una interfaz xmlrpc para realizar consultas a la base de datos de ALMA
- SPRS :: Science Portal Rest Service. Aplicación offline que provee un servicio REST para la lista de proyectos de alta prioridad y proyectos públicos al portal público.
- SPT :: Scheduling Planning Tool. Aplicación offline encargada de simular el tiempo de ejecución de los SB.
- SSR :: Scripts del área de ciencias
- STE :: Standard Test Environment. Antiguo ambiente de producción online.
- Submission Service :: Aplicación offline encargada de recibir proyectos/proposals.
- Subsistema :: Una parte en particular del software de ALMA. Cada grupo de ICT de cada ARC es responsable de uno o más subsistemas.
- TelCal :: Telescope Calibration
- TMCDB :: Telescope Monitoring and Configuration Database. Provides information for the systems and devices. Static access to it is provided by a HibernateServer service that reads the database when ACS starts. Dynamic access to it is provided by a TMCDBAccess component that reads the database on demand.
- UCS :: Unified Computing System. Nueva tecnología de servidores de Cisco. Usada para el nuevo STE/APE.
- UserRegistration :: Aplicación offline encargada de la creación de cuentas de usuario.
- UserRegistry :: Aplicación offline encargada de manejar la base de datos de usuarios.
- WAR :: Formato de paquetes de aplicaciones web de Java. Se utilizan para los componentes del sistema offline.
- Webaqua :: Aplicación offline encargada de asegurar la calidad de los proyectos.
- Webshiftlog :: Aplicación offline encargada de hacer consultas a base de datos para obtener el desarrollo de un
- WSLT :: Webshiftlog Tool
